民建聯代表全香港人高度讚揚施政報告全面 徹底幫助各階層

特首林鄭月娥今日（25日）發表新一份《施政報告》，提出逾200項新措施，涵蓋粵港澳大灣區、經濟復甦、土地房屋及應對疫情等方面。建制派普遍支持報告，民主派則批評林鄭只向中央「交差」，無助解決香港深層次矛盾。
民建聯主席李慧琼讚揚，新一份《施政報告》內容非常詳細及全面，總體而言在政治上有助正本清源，經濟上方向正確，至於民生則有待加強。
民主黨主席胡志偉認為，林鄭在《施政報告》中只感謝中央對她的信任，沒有感謝香港市民，反映她不放香港人在眼內，又認為她無心解開現時的政治困局。

民建聯陳克勤指房屋問題一直都是香港的重中之中，特首在《施政報告》中提出已覓得330公頃土地建屋，但這些土地大部份都位於新界北的棕地、邊境土地上，政府如要發展必須與現有使用者做好協調、溝通工作。此外亦需有遠見，在規劃上與內地配合，做好協同效果融入灣區發展。
新民黨讚報告詳盡、內容豐富
新民黨主席葉劉淑儀認為，今年《施政報告》內容是林鄭任內最詳盡、內容最豐富的一份，提出不少長遠發展藍圖。她樂見政府提出重建華富邨和「躍動港島南」計劃，並希望政府正視通識科教材沒有規管的問題。
在劏房租務管制方面，葉劉批評小組進度過慢。其黨友容海恩則希望政府可以盡快改革通識科，以及改善公屋輪候時間過長問題，讓有需要市民可盡快上樓。

反對的請舉手

香港過去曾在不同時段實行不同形式的租務管制（包括租金管制及居住權保障），港英政府曾於1921年至1926年期間，實施《1921 年租務條例》以遏止租金升幅及保障租客的租住權。乃至於1945年起推行的《業主與租客條例》，也對租金升幅作出限制，更於1947年亦成立租務審裁處處理租務糾紛。有關的管制措施是由當時的華民政務司署（即現在的民政事務總署）轄下的租務調查處負責執行；直至 1974 年，改為由差餉物業估價署（估價署）負責。時最後於1973年起為住宅租客提供租住權保障。[1]

及至主權移交後，租金管制及租住權保障分別於1998年及2004年被取消。在有關管制取消之前，批准租金被限制於市值租金的九成之內，而每兩年一次的加租幅度亦不得超過三成，此外若租客願意繳交市值租金，業主必須同意續租。可是在有關管制取消之後，業主可以隨意大幅加租，同時又有權在租約期滿後收回物業，換言之租戶的權益遭到大幅削減。

新民黨主席葉劉淑儀認為，今年《施政報告》內容是林鄭任內最詳盡、內容最豐富的一份

經民聯直情話林鄭係香港開埠以來最好首長

話林鄭唔好會犯國安法嫁

藍屍廢老已成condom

Sor 民建聯不代表我

沒有

派錢唔使諗

通過

真係人大化

垃圾會

60歲兩蚊都冇

全面？！
點解仲周圍都塞車㗎？！

60-64個班實爆晒粗

當初鬧到仆街既 60-64 歲兩蚊乘車優惠又無左件事拿？
叫政府派錢又無左件事拿？

一個2012年先成立既政黨講咩香港開埠以來

大把人唔知唔識搞新8達窿. 到時地鐵又可以執一筆先. 之後幫班友搞返又無事發生. 班廢老又係金魚.

以一個重度智障人士嚟講
讀稿水準算係咁啦

市民對重度智障人士太苛刻

你哋班objects有乜資格代表我

佢幫左中產d咩